\section{Algoritmes d'aproximacio}
Tots els algoritmes d'aproximació pasen per el fet que qualsevol maximal matching es com a maxim 2 cops mes gran que el minimum maximal matching.
\subsection{Demostracio tot maximal matching es una 2-aproximacio del minimum maximal matching}

Sigui M un maximal matching i M* un minimum maximal matching per a un graf G.
Volem demostrar que $|M| \le 2|M*|$.

A partir de M* podem construir un vertex cover C de G de la següent manera: per cada aresta (u,v) en M*, afegim u i v a C. Això garanteix que cada aresta en M* té almenys un extrem a C.
La mida de C es com a màxim $2|M*|$ ja que cada aresta en M* contribueix amb com a màxim 2 vèrtexs a C.
Ara, com que M és un maximal matching, cada aresta en M té almenys un extrem a C. Si no fos així, podríem afegir aquesta aresta a M sense violar la seva maximalitat, cosa que és una contradicció.
Per tant, cada aresta en M té almenys un extrem a C, i com a molt, cada vèrtex en C pot cobrir una aresta en M. Això implica que $|M| \le |C| \le 2|M*|$.

\subsection{Algoritmes}
Sabent que qualsevol maximal matching és una 2-aproximació del minimum maximal matching, podem utilitzar qualsevol algoritme que trobi un maximal matching per obtenir una solució aproximada per a MinMM.
Per exemple un algorisme greedy que iterativament selecciona una aresta no coberta i l'afegeix al matching fins que no es puguin afegir més arestes, ens donarà un maximal matching i per tant una 2-aproximació per a MinMM.\\
Per obtenir una millor aproximació existeixen basicament 2 opcions:
\begin{itemize}
    \item Una aproximacio de $(2 - \frac {c \times \log n} {n} )$ per algun $c > 0$ [10], asimptoticament segueix sent 2, pero es una millora.
    \item Una aproximacio a traves de LP amb factor $(2 - \frac {1} {\Delta G + 1})$ on $\Delta G$ es el grau maxim del graf. [11]
\end{itemize}

\subsection{Aproximacio a traves de LP}
\subsubsection{Formulacio de MinMM com a IP}
Sigui G = (V, E) un graf. Podem formular el problema de minimum maximal matching com un problema d'optimització entera (IP) de la següent manera:

\begin{abstract}
\[
\begin{aligned}
\text{Minimitza:}\quad & \sum_{e\in E} x_e \\
\text{S.t.:}\quad & \sum_{i \in {\delta(e)}} {x_i} \ge 1 \quad &&\forall e\in E,\\
& x_e \in \{0,1\} \quad &&\forall e\in E.
\end{aligned}
\]

On: $x_e$ indica si l'aresta $e$ pertany a l'edge-dominating set i $\delta(e)$ són les arestes adjacents a $e$.
En la condicio 1 garantim que cada aresta estigui coberta per una aresta en el conjunt final.
\end{abstract}
\subsubsection{Relaxacio de l'IP a LP}
Per relaxar aquest problema d'optimització entera a un problema LP, nomes canviem la ultima condicio a $x_e \ge 0$.
\subsubsection{Aproximacio a traves de LP}
Un cop tenim la solucio obtinguda a traves de LP ($OPT_LP$) fem el seguent:
Diem $x^*_e$ a la solucio obtinguda per a cada aresta $e$.
\begin{enumerate}
    \item Asignem a cada aresta $e$ el valor de $x^*_e$ obtingut a la solucio LP com a pes.
    \item Resolem el problema de maximum-weight matching amb aquests pesos per obtenir un matching M. (blossom algorithm - Edmonds(polynomic))
    \item Retornem M com a solucio aproximada per a MinMM.
\end{enumerate}

\subsubsection{Factor aproximacio}

Demostrem que l'algoritme assoleix un factor d'aproximació de $\left(2 - \frac{1}{\chi'(G)}\right)$, on $\chi'(G)$ és el nombre cromàtic d'arestes de $G$, és a dir, el nombre mínim de matchings en que $G$ pot ser descompost.

\textbf{Lema 1.} Sigui $\mathbf{x} \in \mathbb{R}^E$ una solució factible de (LP) i $M$ un maximal matching de $G$. Aleshores $|M| \le 2 \cdot x(E) - x(M)$, on $x(A) = \sum_{e \in A} x_e$ per a qualsevol $A \subseteq E$.

\textit{Demostració.} Com que $\mathbf{x}$ és factible, per a cada $e \in E$ es compleix $x(\delta(e)) \ge 1$. Sumant sobre totes les arestes $e \in M$:
\[
|M| \le \sum_{e \in M} x(\delta(e)).
\]
Com que $M$ és un matching, les seves arestes no comparteixen extrems. Per tant, la única aresta de $M$ en $\delta(e)$ és la pròpia $e$, i cada aresta $f \notin M$ és adjacent a com a màxim 2 arestes de $M$ (una per cada extrem de $f$). Separant la contribució de les arestes dins i fora de $M$:
\[
\sum_{e \in M} x(\delta(e)) = x(M) + \sum_{e \in M}\;\sum_{\substack{f \in \delta(e) \\ f \notin M}} x_f \;\le\; x(M) + 2\sum_{f \notin M} x_f = 2x(E) - x(M). \quad \square
\]

\textbf{Lema 2.} Sigui $M$ el maximum weight matching de $G$ amb pesos $w(e) = x^*_e$ (la solució òptima de LP). Aleshores:
\[
x^*(M) \ge \frac{\mathrm{OPT_{LP}}}{\chi'(G)}.
\]

\textit{Demostració.} Per definició de $\chi'(G)$, el graf $G$ es descompon en $\chi'(G)$ matchings $M_1, \ldots, M_{\chi'(G)}$ (acoloriment d'arestes). Com que formen una partició de $E$:
\[
\sum_{i=1}^{\chi'(G)} x^*(M_i) = x^*(E) = \mathrm{OPT_{LP}}.
\]
Pel principi del colomar, existeix almenys un $M'$ entre els $M_i$ tal que:
\[
x^*(M') \ge \frac{\mathrm{OPT_{LP}}}{\chi'(G)}.
\]
Com que $M$ és el maximum weight matching, $x^*(M) \ge x^*(M')$, i el resultat segueix. $\square$

\medskip
Observem que, com que $w(e) = x^*_e \ge 0$ per a tota aresta, el matching $M$ de pes màxim és necessàriament un maximal matching (afegir qualsevol aresta compatible no pot reduir el pes total). Per tant, podem aplicar el Lema 1 a $M$ i a la solució $\mathbf{x}^*$, i el Lema 2 per acotar $x^*(M)$ per sota:
\[
|M| \le 2 \cdot \mathrm{OPT_{LP}} - x^*(M) \le 2 \cdot \mathrm{OPT_{LP}} - \frac{\mathrm{OPT_{LP}}}{\chi'(G)} = \left(2 - \frac{1}{\chi'(G)}\right) \cdot \mathrm{OPT_{LP}}.
\]
Com que la relaxació LP proporciona un lower bound, $\mathrm{OPT_{LP}} \le \mathrm{OPT_{MinMM}}$, i per tant:
\[
|M| \le \left(2 - \frac{1}{\chi'(G)}\right) \cdot \mathrm{OPT_{MinMM}}.
\]
Finalment, pel teorema de Vizing, $\Delta G \le \chi'(G) \le \Delta G + 1$, i per tant $\frac{1}{\chi'(G)} \ge \frac{1}{\Delta G + 1}$. Això implica que el factor d'aproximació és en particular $\left(2 - \frac{1}{\Delta G + 1}\right)$.

\subsection*{Referències}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{9}
\item \href{https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-540-93980-1_21}{Buchsbaum, A. L., Kaplan, H., \& Rogers, A. (2008). Randomized approximation algorithms for maximum matching and minimum maximal matching.}
\item \href{https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0020019011000408?via%3Dihub}{Matsumoto, Y., Kamiyama, N., \& Imai, K. (2011). An approximation algorithm dependent on edge-coloring number for minimum maximal matching problem. \textit{Information Processing Letters}, 111(10), 465--468.}
\end{enumerate}

